{
    "Mesures prises par le gouvernement": [
        "Plusieurs mesures ont \u00e9t\u00e9 prises par le gouvernement en lien avec la COVID-19, dont\u00a0:",
        "l\u2019adoption, le 13\u00a0mars\u00a02020, d\u2019un d\u00e9cret d\u00e9clarant l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire sur tout le territoire qu\u00e9b\u00e9cois\u00a0(PDF\u00a019,36 Ko). Cette mesure exceptionnelle permet par exemple \u00e0 la ministre de la Sant\u00e9 et des Services sociaux et aux \u00e9tablissements de proc\u00e9der sans d\u00e9lai \u00e0 l\u2019achat d\u2019\u00e9quipements ou de conclure les contrats n\u00e9cessaires pour prot\u00e9ger la sant\u00e9 de la population; \tArr\u00eat\u00e9 num\u00e9ro 2020-003 de la ministre de la Sant\u00e9 et des Services sociaux en date du 14\u00a0mars\u00a02020\u00a0(PDF\u00a056 Ko) (\u00e9lection partielle);Arr\u00eat\u00e9 num\u00e9ro 2020-004 de la ministre de la Sant\u00e9 et des Services sociaux en date du 15\u00a0mars\u00a02020\u00a0(PDF\u00a0168 Ko);Arr\u00eat\u00e9 num\u00e9ro 2020-005 de la ministre de la Sant\u00e9 et des Services sociaux en date du 17\u00a0mars\u00a02020\u00a0(PDF\u00a0126 Ko);Arr\u00eat\u00e9 num\u00e9ro 2020-006 de la ministre de la Sant\u00e9 et des Services sociaux en date du 19\u00a0mars\u00a02020\u00a0(PDF\u00a046 Ko).l\u2019isolement volontaire\u00a0\u00a0de 14\u00a0jours de toutes les personnes qui reviennent de l\u2019\u00e9tranger le 12 mars 2020 ou \u00e0 une date ult\u00e9rieure;l\u2019isolement obligatoire\u00a0 de 14\u00a0jours pour tous les employ\u00e9s de la fonction publique et pour tout le personnel de la sant\u00e9, de l\u2019\u00e9ducation et des services de garde, priv\u00e9s et publics, qui reviennent de l\u2019\u00e9tranger le 12\u00a0mars\u00a02020 ou les jours ult\u00e9rieurs;la fermeture de plusieurs commerces et lieux publics des secteurs culturel et r\u00e9cr\u00e9otouristique;l\u2019interdiction de tous les rassemblements int\u00e9rieurs de plus de 250\u00a0personnes;l\u2019ensemble des services de garde (CPE, services de garde subventionn\u00e9s, non subventionn\u00e9s, en milieu familial et non r\u00e9gis) et des \u00e9tablissements d\u2019enseignement des r\u00e9seaux de l\u2019\u00e9ducation et de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur (\u00e9coles primaires et secondaires, centres de formation, \u00e9tablissements d\u2019enseignement priv\u00e9s, c\u00e9geps, coll\u00e8ges et universit\u00e9s) seront ferm\u00e9s du lundi 16\u00a0mars au vendredi 27\u00a0mars. Des mesures seront toutefois mises en place pour continuer d\u2019offrir des services de garde d\u2019urgence aux parents qui travaillent dans le r\u00e9seau de la sant\u00e9 et dans les services essentiels;le\u00a0report du remboursement de la dette d\u2019\u00e9tudes, y compris pour les personnes en situation de recouvrement, pour une p\u00e9riode de 6\u00a0mois;l\u2019interdiction des visites non essentielles dans les h\u00f4pitaux, les CHSLD, les ressources interm\u00e9diaires, les ressources de type familial pour les a\u00een\u00e9s et les adultes vuln\u00e9rables ainsi que dans les r\u00e9sidences priv\u00e9es pour a\u00een\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire qu\u00e9b\u00e9cois;la suspension temporaire des visites entre les enfants qui se trouvent en famille d\u2019accueil, en centre de r\u00e9adaptation ou en ressource interm\u00e9diaire et leurs familles biologiques;l\u2019annonce du Programme d\u2019aide temporaire aux travailleurs dans le cadre de la pand\u00e9mie de COVID-19 (PATT\u00a0COVID-19) pour soutenir financi\u00e8rement les travailleurs qui ne sont pas admissibles \u00e0 un programme de remplacement du revenu et qui sont vis\u00e9s par une mesure de confinement;l\u2019annonce du Programme d\u2019action concert\u00e9e temporaire pour les entreprises (PACTE) offrant un appui financier aux entreprises qui vivent un probl\u00e8me d\u2019approvisionnement en mati\u00e8res premi\u00e8res ou en produits (biens ou services) ou qui vivent une impossibilit\u00e9 ou une r\u00e9duction de la capacit\u00e9 de livraison des produits;l\u2019annonce de mesures d\u2019assouplissement aux modalit\u00e9s de pr\u00eats d\u00e9j\u00e0 consentis par Investissement Qu\u00e9bec ou par l\u2019entremise des Fonds locaux d\u2019investissement;la couverture, par la R\u00e9gie de l\u2019assurance maladie du Qu\u00e9bec (RAMQ), des services de sant\u00e9 li\u00e9s \u00e0 la COVID-19 fournis par correspondance ou par voie de t\u00e9l\u00e9communication;la pr\u00e9vention et le contr\u00f4le en milieu de soins lorsqu\u2019une infection est suspect\u00e9e ou confirm\u00e9e;l\u2019ouverture de cliniques d\u00e9sign\u00e9es pour s\u2019occuper des personnes pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes;le report des \u00e9lections municipales partielles du 15\u00a0mars\u00a02020 et des 20\u00a0autres pr\u00e9vues d\u2019ici fin avril.",
        "Les professionnels de la sant\u00e9 du Qu\u00e9bec, notamment les m\u00e9decins, les infirmi\u00e8res, le personnel de laboratoire et les param\u00e9dicaux, ont acc\u00e8s \u00e0 des outils pour identifier rapidement un cas suspect de COVID\u201119, pour s\u2019assurer de sa prise en charge ad\u00e9quate et de l\u2019application rapide des mesures de pr\u00e9vention et de contr\u00f4le n\u00e9cessaires."
    ],
    "Fermeture des \u00e9coles et des services de garde": [
        "Le gouvernement du Qu\u00e9bec a annonc\u00e9 la fermeture, du lundi\u00a016\u00a0mars au vendredi\u00a027\u00a0mars, de tous les services de garde (CPE, services de garde subventionn\u00e9s, non subventionn\u00e9s, en milieu familial et non r\u00e9gis) et des \u00e9tablissements d\u2019enseignement du r\u00e9seau de l\u2019\u00e9ducation (\u00e9coles primaires et secondaires, centres de formation, \u00e9tablissements d\u2019enseignement priv\u00e9s, c\u00e9geps, coll\u00e8ges et universit\u00e9s).\u00a0",
        "Des mesures sont toutefois mises en place pour continuer d\u2019offrir des\u00a0services de garde d\u2019urgence\u00a0aux parents qui travaillent dans le r\u00e9seau de la sant\u00e9 et des services sociaux ainsi que\u00a0dans les services essentiels.\u00a0\u00a0",
        "Pour obtenir plus de renseignements, visitez le site Web du minist\u00e8re de l'\u00c9ducation et del'Enseignement sup\u00e9rieur\u00a0."
    ],
    "Tenue d\u2019\u00e9v\u00e9nements": [
        "Le gouvernement du Qu\u00e9bec interdit tous les rassemblements int\u00e9rieurs de plus de 250 personnes.",
        "Il est \u00e9galement fortement recommand\u00e9 d\u2019annuler les rassemblements qui ne sont pas n\u00e9cessaires, m\u00eame s\u2019ils regroupent seulement 50 personnes, afin de limiter les risques de propagation de coronavirus.",
        "Les entreprises qui emploient plus de 250 personnes ne sont pas vis\u00e9es par l\u2019interdiction des rassemblements int\u00e9rieurs et peuvent poursuivre leurs activit\u00e9s."
    ],
    "Horaires de travail et absences": [
        "Les employeurs sont invit\u00e9s \u00e0 faire preuve de souplesse dans les horaires de travail de leurs employ\u00e9s, de fa\u00e7on, par exemple, \u00e0 limiter les foules pr\u00e9sentes dans le transport en commun aux heures de pointe.",
        "Dans l\u2019objectif d\u2019\u00e9viter d\u2019engorger les h\u00f4pitaux, le gouvernement du Qu\u00e9bec demande aux employeurs de ne pas demander de billets de m\u00e9decin \u00e0 leurs employ\u00e9s devant se placer en isolement volontaire.",
        "Lorsque possible, les employeurs sont \u00e9galement invit\u00e9s \u00e0 favoriser le t\u00e9l\u00e9travail pour leurs employ\u00e9s."
    ]
}